人在中環─CK：壞人故然邪惡 但愚蠢其實更可怕

- 我其實一直都唔明，咩叫做「撐警」？差人只係執行當權者嘅order，有乜春要你撐？抑或號召啲人擺明去「撐當權者」講法太嘔心太核突，唯有借班差佬過橋？

- 有朋友話同情班差人。err…我嘅諗法係，我哋何德何能有資格去同情佢地呢？呢個世界有資格悲天憫人嘅人，都係屬於有upperhand嘅人。咁喺呢件事上面，觀乎雙方嘅作戰裝備，upperhand好明顯喺警察嗰邊啦。班差人或者有「資格」去同情班市民，but not the other way round。

- 朋友又話，唔係喎，班差人工作好辛苦，所以好同情佢地囉，仲要俾人鬧。我同朋友講，唉，係呀，好慘㗎真係。不過我喺有心情同情佢地之前，我其實同情咗你先。你工作都好辛苦呀，OT唔見得少過班差人，而你日日都要俾你條仆街老細同埋啲西客屌。慘就慘在，你仲要搵得唔夠人多，又冇宿舍。

-呢個香港需要被體諒嘅行業真係何其多呢？每個行業都有自己嘅屎要食，香港地個個都係咬緊牙關就挨過去。只有弱者先會大叫話自己份工好x慘要人撐㗎遮。你哋唔係一向都以硬漢子自居？我忽然諗起幾句歌詞：莫再悲，莫再傷，遇到悲哀休誇張。當然我明，係有人「要求」你哋要誇張一點的。

-每次有警民衝突，其間總會有啲前線成為「磨心」嘅文章、訊息流出。信唔信好？其實信唔信都冇意義，因為當總體前線嘅立場仍然係以痛擊示威者為中旨的話，所有呢類訊息都係冇意義。做磨心冇錯係痛苦，但像磨心同樣係你嘅選擇。假如我係你老細，我會好x狠心咁同你講，唔鍾意就唔x好撈，做磨心？你份糧包咗架仆街。假如到最後，你仍然選擇繼續做嘅話，大家可以點？良心有價，在份工同良心之間，你選擇咗前者，自然要承受結果吧，fair enough。

-警隊係被政府擺上檯。本來警民關係喺回歸前係非常和諧，讓警隊變成今日好似過街老鼠，連網上約炮溝女都唔敢表明職業，係政府一直出賣警隊嘅結果。政府、特首，將民眾對自己嘅怨氣，有目的地轉移去警隊身上，我覺得係徹頭徹尾嘅出賣。當日特首此地無銀話唔會出賣警隊，你地如果仲信的話，嘿。

-香港人打香港人，有啲人，總會睇得好開心的。

-壞人故然邪惡，但愚蠢其實更加可怕。

（原文無題，題為編輯所擬）

加域士
近日開始出現看似為前線警員也有苦衷文章，我不誅心，也同意相方不應再有人為事件喪失性命。但睇文還睇文，如果你有一刻為前線警員不值，容我請你張那惻忍，放回去反送中以來被捕被打嘅市民身上，請香港人清醒別隨風起舞，我們一直只是爭取本來應該有權利，沒有暴政，何來抗爭？沒有防線，何來衝擊？沒攻入商場圍堵，何來市民困獸鬥？警察前線明知畀人擺上枱推去死咪罷工請假，唔好張問題責任推畀示威市民。不論警方內部如何如何，香港人也要堅守目標，穩好腳步繼續上街爭取五大訴求，要 #罪魁禍首林鄭月鵝 禍港負責
44 讚好

agree
好多人都本末倒置

推啦
撐警? 警察都係人? 傳乜乜乜警隊內鬨?

傳佢老味啦, 集中精神做自己野 , 做實事

推

最憎班狗話自己中立、做左磨心、Take order 做野

當警察聽政府去做呢d order 去鎮壓市民既時候，佢有冇覺得唔合理?
冇既佢根本係呢個殺人政權既一部份，冇資格話自己中立

有覺得唔合理既有冇反抗過order? 當佢照做既時候已經代表佢選擇向五穀米折腰，唔好再話自己中立。

示威者曾經無數次叫警察棄暗投明，只係班狗只聽殺人政權逆話，從來冇聽過示威者要求。從頭到忍都唔係中立

PUSH

我無嘢講